# ГОСТ ИСО 14644-1
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Класс чистоты](clean_lvl.md), **[НД](doc.md#НД)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

**ГОСТ ИСО 14644‑1‑2002 「Чистые помещения и связанные с ними контролируемые среды. Часть 1. Классификация чистоты воздуха.」**

Настоящий стандарт идентичен международному стандарту ИСО 14644‑1‑99 「Чистые помещения и связанные с ними контролируемые среды. Часть 1: Классификация чистоты воздуха」 (Cleanrooms and associated controlled environments — Part 1: Classification of air cleanliness)

Настоящий стандарт устанавливает [классы чистоты](clean_lvl.md) воздуха по концентрации взвешенных частиц (аэрозолей) в чистых помещениях и чистых зонах. Для целей классификации рассматриваются только аэродисперсные множества частиц с кумулятивным распределением концентрации частиц с размерами частиц в диапазоне 0.1 ‑ 5.0 мкм.

Настоящий стандарт не дает классификацию аэродисперсных множеств, размеры частиц которых находятся вне установленного диапазона (0.1 ‑ 5.0 мкм). Концентрации ультрамелких частиц (менее 0.1 мкм) и макрочастиц (более 5.0 мкм) могут использоваться для количественного описания таких аэродисперсных систем с помощью *U*‑дескрипторов и *M*‑дескрипторов соответственно.

Настоящий стандарт не может быть использован для характеристики физической, химической, радиологической природы аэрозолей, а также жизнеспособных частиц.

*Примечание* — Фактическое распределение концентраций частиц в более широких пределах размеров обычно непредсказуемо и, как правило, является переменным во времени.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
